# kata-ynsC-movie-vue ( auteur : younes.C ):

# Demo du projet

https://kata-ynsc-movie.web.app/

## les étapes pour lancer le projet en local :

se positionnée en terminal ds la racine du projet et taper les commande en rouge :

## installer les dép

        `npm i`

## lancer le serveur en local avec vue

## les étapes pour lancer le projet en local :

\*\* NB: Devlelop est margé est supprimé du coup il n y a que la branche Main pour l'instant
se positionnée en terminal ds la racine du projet et taper les commande en rouge :

## installer les dép

        `yarn`

## copier et renomer 'myPrivateFirebaseConfig.exemple.js' ( enlever '.exemple' )

de /src/api/myPrivateFirebaseConfig.exemple.js
au /src/api/myPrivateFirebaseConfig.js

## lancer le serveur en local avec vue

        `yarn serve`

## lancer l'api qui consulte et modifie les filmes ( obligatoirement avec le port 5000, sinon il faut changer le code ds le module store movies.js )

        `npx json-server --watch ./src/assets/mocks/movie-data.json --port 5000`

## lancer les tests unirtaire en watch

`yarn jest --watch`

## ou juste

        `yarn jest`

## builder

        `yarn build`

## installer les dép :

---

## Getting started

## lancer le serveur en local avec vue :

        yarn serve

## lancer l'api qui consulte et modifie les filmes ( obligatoirement avec le port 5000, sinon il faut changer le code ds le module store movies.js ) :

json-server --watch ./src/assets/mocks/movie-data.json --port 5000

## lancer les tests unirtaire en watch :

yarn jest --watch

## ou juste :

yarn jest

## builder :

yarn build
